【暴動罪重審】德國會人權主席：裁決無改中國極權事實 港人展巨大勇氣承擔

梁天琦、李諾文、容偉業、林傲軒

本土民主前線前發言人梁天琦等人被控參與旺角暴動，其中一項陪審團未達裁決的暴動罪於高等法院重審，結果梁天琦等三人罪名不成立，容偉業被判三項罪成。德國國會轄下人權及人道救援委員會主席Gyde Jensen發表聲明，指判決無改中國向香港輸出極權主義的事實，另一方面她讚揚香港公民社會展現了巨大勇氣及政治承擔。

據關注香港人權狀況的英國組織「香港觀察（Hong Kong Watch）」表示，Gyde Jensen在上周五發表了聲明，指梁天琦被判無罪後，仍然因為早前的其他案件而繼續被監禁。她指今次的判決不改中國向香港輸出極權主義的事實，「香港的公民社會面對鎮壓的威脅時，付出巨大勇氣及政治承擔，應該獲得讚揚」。

梁天琦一案引起國際社會關注，德國另外兩位國會議員Margarete Bause及Martin Patzelt早前亦參與了，由多個國家合共 11 名國會議員發出的聯合聲明，要求香港政府改革《公安條例》。

由多個國家合共 11 名國會議員發出的聯合聲明

咁都幾多喎

人地唔同國家既議員幫你d生番追討民主喎，仲想點呀師兄